# Домашнее задание к лекции 3.1 «Классы и объекты»
## 1. 
Инкапсуляция - прием в ООП для группировки и упорядочивания кода. Позволяет создать уровень абстракции между кодом и предметной областью. Инкапсуляция в PHP реализуется посредством работы с классами, а так же разграничением доступа к методам и свойствам классов.
## 2. 
Экземпляры классов(объекты) создаются на основе классов. Плюсы в возможности использовать методы и свойства класса. Минусы - при необходимости изменить поведение или структуру необходимо изменять структуру самого класса, или создавать новый класс с аналогичными свойствами.


#  Домашнее задание к лекции 3.2 «Наследование и интерфейсы»
## 1. 
Полиморфизм - вызов нужного сценария исполнения в зависимости от полученных аргументов. 
Способность классов использующих одинаковые интерфейсы определять различную реализацию.
В PHP класс может использовать несколько интерфейсов.

Наследование - способность класса переиспользовать и расширять функциональность(методы и свойства).
В PHP класс может наследоваться только от одного родительского класса. 
Самый главный родитель - суперкласс. Потомок одного класса может быть родителем другого.

## 2.
Абстрактный класс в PHP может иметь абстрактные методы и методы с реализацией. Абстрактные методы не имеют реализации. Абстрактный класс не имеет экземпляров, может быть только унаследован классом для дальнейшей реализации. 
Интерфейс может иметь только методы без реализации и константы.

Абстрактный класс разновидность класса, который выдвигает требование к его потомкам в конкретной предметной области(тематике).
Интерфейс только требование для реализации методов и констант. Не имеет конкретной тематики. Имеет больший уровень абстракции чем абстрактный класс. Абстрактный класс может реализовать какой-либо (или несколько) интерфейсов.

 
В PHP абстрактный класс может реализовать интерфейс. 